棒球隊驚傳性侵！ 家屬泣訴：校方竟稱是「口交、肛交、打手槍是棒球隊的傳統」

國民黨立委鄭正鈐3日上午召開記者會，接獲陳情表示，新竹市某國中棒球隊爆發學長集體性侵學弟事件。家長指控，校方第一時間未告知、學校動作慢半拍，國一男學生「小堅」（化名）的姊姊稱，弟弟返校日進校門，出現焦慮、換氣過度症狀，不想踏進校門，她發現有異，弟弟才說出被球隊學長集體霸凌、性侵長達1學期，決定2月24日開學第1天馬上轉學。

由於轉到新學校後，小堅在校行為出現異常，在新學校接受心理輔導後，小堅才說出被性侵一事，新學校隨即上傳校安事件即時通報表，但通報3次後，事發的國中態度消極，4月30日才通知家長、5月1日召開性平會調查。

鄭正鈐表示，校園霸凌、性侵，要在第一時間馬上處理，不能因為家長弱勢或是單親家庭，就任由學生被欺負。

校方處理消極 稱小堅遭性侵是「學生打鬧」

小堅的姊姊表示，去年7月，小堅進入該國中棒球隊，7月中旬到高雄和台南做移地訓練時，被大自己1、2屆的學長共3人在宿舍內角落毆打，並對臀部作出前後擺動猥褻動作；9月正式入學後住宿，學長3人趁晚間棒球隊準備打掃、洗澡時，在球隊宿舍強壓小堅，在通舖上磨蹭臀部，同學見狀也不敢制止。隨後趁小堅洗澡時，1位學長從後方環抱、性侵得逞，其餘2人也有樣學樣。

姊姊還說，棒球隊有3個教練，每晚9時到10時夜訓完、盥洗時，會在宿舍辦公室喝酒，只要教練聽到同學嬉鬧，就會拿球棒毆打學生，所以小堅被侵犯時也不敢出聲。

小堅的姊姊表示，家長多次向校方反應、追問調查進展，該校皆消極以對，甚至指學生有心理上的問題、推卸責任。立委鄭正鈐（中）偕同性侵被害人家屬召開記者會。（蔡親傑攝）

小堅的姊姊表示，媽媽2月18日到事發學校反映兒子在球隊遭到性侵，並多次撥打電話給教練追問調查進展，直到轉學，該校也沒有告知家長實情，2位教練還說沒什麼事、只有「打打鬧鬧」，更指學生有心理上的問題，還稱學生有家庭因素，父母不和，還是單親家庭，一昧推卸責任，「單親家庭的小孩就該被霸凌嗎？」

更讓姊姊不滿的是，事發校方除了推托說是學長學弟打鬧，還稱「口交、肛交、打手槍是棒球隊的傳統」，她指，在她弟弟之前也有很多受害者，但沒有選擇公開。

藍委批：竟拖3個月才開性平會、校園通報系統出問題

鄭正鈐稱，1月30日小堅的家長去電該事發國中、2月18日到校反映，卻到5月1日該校才開性平會，時間長達近3個月，校園通報系統是否出現問題、是不是教育體系出現破口？

鄭正鈐指，校園現場竟發生集體霸凌性侵，顯示教育體制出現問題，教育體系馬上該負起責任，不要想「大事化小、小事化無」，學校也更應重視推動性平教育，特別是住宿學生的教育輔導，給予正確性平觀念。

與會的教育部國教署簡任視察許陣興稱，得知這消息很震驚悲痛，後續會依照《性別平等教育法》責成新竹市政府處理，教育部不會推卸責任，雖依規定是縣市政府處理，但教育部也會派相關調查人員督導竹市府。

屌, 以為係新北

基佬漫畫情節

GV咁

呢啲就永遠無圖

補返link先：

如果是台妹，我會

入校隊不嬲係咁

正
係唔係有女助教幫手

台妹迫你幫佢含撚ok?

13 reasons why 台版

男男

用棒球棒?

樓上果啲係咪睇唔明男男

你入開咩校隊，介紹比我

你又知佢地唔係gay

棒 球 隊

想睇咩 我有link 班學長偷拍左

入軍營唔俾屌要死

想加入棒球隊

全身精華

台妹有撚

男男都殺有冇咁基渴

CLS

GOL¡